<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Wikis on yclooper</title><link>http://example.org/wiki/</link><description>Recent content in Wikis on yclooper</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><atom:link href="http://example.org/wiki/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>http://example.org/wiki/%E5%BE%AE%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E6%9E%B6%E6%9E%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/wiki/%E5%BE%AE%E6%9C%8D%E5%8A%A1%E6%9E%B6%E6%9E%84%E8%AE%BE%E8%AE%A1%E6%A8%A1%E5%BC%8F/</guid><description> 什么是软件架构？
计算机系统的软甲架构是构建这个系统所需要的一组结构，包括软件元素、他们之间的关系记忆两者的属性
软件架构解决的是什么问题？
是非功能需求，既质量属性需求。比如拓展性、可靠性、维护性、可测试性、可部署性等
分层架构错误的表示了精心设计的应用程序中的依赖关系。
业务逻辑通常定义为数据访问方法或接口库 数据持久化层则定义了实现存储库接口的 DAO 类 他们的依赖关系与分层架构所描述的相反
六边形架构是分层架构风格的替代品。以业务逻辑为中心组织逻辑视图，应用程序有一个或多个入站适配器，而不是表示层，它通过调用业务逻辑来处理外部的请求。同样，应用程序具有一个或多个出站适配器，而不是持久化层。这些出站适配器由业务逻辑调用并调用外部应用程序。此架构的一个关键特征和优点是业务逻辑不依赖适配器。相反，各种适配器都依赖业务逻辑
服务是一个单一的、可独立部署的软件组织，它实现了一些有用的功能
不应该使用共享库，而是共享服务
微服务并不是很小的服务，不关注服务大小
定义微服务架构
定义系统操作 定义服务（两种策略：一种源于业务架构学派的策略是定义与业务能力相对应的服务。另一种是围绕奥奥领域驱动设计的子域来分解和设计服务） 定义服务 API 和 协作方式 领域驱动设计
面向对象 词汇表（通用语言） 闭包原则
聚合的规则
值引用聚合根，只能通过聚合根上的方法更新 聚合间的引用必须使用主键 在一个事务中、只能创建或更新一个聚合 聚合是一个对象（实体），怎么发布事件、处理逻辑呢？
疑问 52 系统操作和微服务是怎么映射的？</description></item><item><title/><link>http://example.org/wiki/%E6%B2%B3%E5%8D%97/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/wiki/%E6%B2%B3%E5%8D%97/</guid><description>“一百年历史看上海，五百年历史看北京，两千年历史看西安，五千年历史看河南。”此言并不虚传。
说起河南，大家会想到什么？ 伏羲传说 老子道德经 虞城-花木兰 济源-愚公移山 禹州-大禹治水 灵宝-黄帝轩辕传说 泌阳、桐柏盘古神话 驻马店汝南县-梁山伯与祝英台 鹤壁市淇滨区-白蛇与许仙传说 新乡-崔莺莺与张生《西厢记》 南阳-牛郎织女ßß 驻马店汝南县-董永与七仙女 &amp;hellip; 河南 河南省简称豫，地处我国中部偏东的黄河中下游地区，向有“中原”之称。全省总面积约17万平方千米。人口10922万。省辖17个地级市、21个县级市、88个县、50个市辖区，省会郑州市。
大河之南，古称“天下之中”，文明的起源。
土地肥沃，有山有水有资源 河南土地面积为16.7万平方千米，约占全国总面积的1.74%。地势西高东低，南面、北面、西面分别为大别山、桐柏山和太行山，形成一个大大的半环，在这巨型半环之中，中部和东部地区为广阔的平原地区，西南部则隶属盆地，两者面积为9.3万平方千米，占全省总面积的55.7%。此外，尚有7.4万平方千米山地丘陵，多样化的土地类型有利于农、林、牧、副、渔的全面发展
河南横跨四大水系，黄河、淮河、海河以及长江，一起孕育了这片中原之土。河南的水资源丰富，境内纵横交错1500多条河流，总量为413亿多立方米，人均占有量高达440立方米
河南的矿产资源的储量和种类也相当丰富，是全国矿产资源大省。根据相关数据显示，河南省现今发现的矿产种类达154种，其中81种已经探明储量，目前已经开采并利用78种
历史渊源数千年 距今8000多年左右，裴李岗人已经懂得进行畜牧业和手工业生产 天下之中，文明起源。5000 年以前，以炎黄部落联盟为核心的华夏族，最早在黄河中汾、渭等支流地区形成。此后，华夏族不断与周边地域其他民族进行长期的交流与融合，最终形成了由数十个民族构成且活动地域仍存在差异的多民族共同体——中华民族。
四大古都
洛阳（九朝古都）、开封（七朝古都）、安阳（殷商古都）、郑州
河南境内，一处为亳（今郑州商城遗址），另一处为殷（今安阳小屯殷墟）。在安阳境内发现的甲骨文，是世界上最早的文字之一。春秋战国时期，在河南境内涌现出一大批卓越的政治家和哲学家，百花齐放、百家争鸣，思想与文化的大碰撞影响了后世几千年。秦灭六国之后，虽将都城定在咸阳，但依然仿照周时旧制，在洛阳建立宫阙。汉代秦而立之后不久，刘邦将都城从洛阳迁往关中，但洛阳依然作为陪都存在。公元25年刘秀建东汉，将洛阳定为都城。在之后的170多年里，洛阳一直是东汉王朝的政治、经济和文化中心。东汉之后，三国鼎立，群雄逐鹿中原，经历了纷乱的三国两晋南北朝时期，作为主战场之一的河南元气大伤，直至唐王朝建立之后，才重新焕发生机。由唐至宋，河南又重新成为当时的政治、经济和文化中心。尤其是在宋代，当时的都城开封足有一百多万人，是全国的第一大城市，工、农、商多行业十分发达
盛极而衰
河南开始走向衰退。元朝代宋而立之后，在全国设立行省制度，河南省正式得名，以开封为治所。其后的明朝和清朝，也延续了这种行省制度。河南逐渐退出了中国历史的中心位置，其经济和文化也逐渐落后于江南和其他一些北方省区。
那些历史名城 郑州 不被理解的古都
郑州是河南省省会，也是其政治、文化、交通、金融、科教中心。郑州总面积7446平方千米。截至2013年年底，人口总数达919.9万人。郑州历史上曾五次为都、八代为州，是中国“八大古都”之一、世界历史都市联盟成员城市。5000年前，人文始祖轩辕黄帝在此出生、创业和建都。3600年前，郑州成为我国商代早期和中期的都城，是商文明的发源地。郑州地处我国地理中心，是全国重要的铁路、航空、高速公路、电力、邮政电信主枢纽城市，新亚欧大陆桥上的重要经济中心，享有“中国铁路心脏”和“中国交通十字路口”的美誉。这里拥有亚洲最大的列车编组站，以及亚洲首座中国唯一的时速350千米高铁客运十字枢纽站。郑州地处华北平原南部，河南省中部偏北，黄河下游。北临黄河，西依嵩山，东南为广阔的黄淮平原。属于北温带大陆性季风气候，春季干旱少雨，夏季炎热多雨，秋季晴朗日照长，冬季寒冷少雪。郑州自然资源储量丰富，已探明的矿藏有煤、铝矾土、耐火黏土、油石等36种。天然油石矿质优良，是全国最大的天然油石基地之一。
洛阳 国色天香的古都
洛阳地处中原。洛阳古称“神都”，这里是华夏文明的发源地，中国的四大古都之一，联合国命名的世界文化名城，世界“四大圣城”之一，隋唐大运河的中心枢纽和丝绸之路东方起点之一。
四面环山、六水并流、八关都邑、十省通衢
在这片土地上，曾经有13个王朝定都于此，105位帝王在此挥斥方遒。这是中国历史上绝无仅有的。尚有一些史学家认为，在洛阳建都的王朝并不止为公众所知的夏、商、西周、东周、东汉、曹魏、西晋、北魏、隋、唐（武周）、后梁、后唐、后晋13个王朝，尚有战国韩、西汉、武周等多个朝代以此为都。所以，洛阳也有“十五朝古都”、“十七朝古都”、“二十二朝古都”的说法，是毫无争议的“八大古都”之首。
牡丹
洛阳地脉花最宜，牡丹尤为天下奇
唯有牡丹真国色，花开时节动京城
宋代都城为开封，但是宋君主依然将洛阳作为西京，宋代最高学府国子监就设在洛阳。在这里，欧阳修编撰了《新唐书》、《集古录》；司马光编撰了《资治通鉴》；理学大家程颐、程颢开创了理学
道学源于洛，经学兴于洛，佛学传于洛，理学成于洛
开封 一城宋都半城水
开封古称东京、汴京，地处中原腹地、黄河之滨，是中原经济区的核心城市，是我国的八大古都之一。
开封是一座历史悠久、底蕴厚重的魅力之城，迄今已有4100余年的建城史和建都史。夏朝、战国时期的魏，五代时期的后梁、后晋、后汉、后周，北宋和金相继在此定都，素有“八朝古都”之称。北宋时期，开封孕育了上承汉唐、下启明清、影响深远的“宋文化”。开封还是著名的戏曲之乡、木版年画艺术之乡、盘鼓艺术之乡，名人文化、宋词文化、饮食文化、黄河文化、府衙文化灿烂悠久。
北宋时期，宋词文化闻名于世，和唐诗并称“中国古代文化的瑰宝”，著名的文学家苏轼、苏洵、苏辙、李清照、周邦彦、秦观等都曾在开封城中创作出绝世佳作。以程颢、程颐、朱熹为代表的程朱理学影响了儒学界数百年。
安阳 孕育华夏文明的摇篮
古城安阳，位于河南省的最北部，地处晋、冀、豫三省的交汇处。
在这片看似中庸却最适宜居住的土地上，中国最早的一批居民生根发芽，并创造出人类最早的文明。这里是早期华夏文明的中心之一，中国八大古都之一，国家历史名城；这里是甲骨文的故乡，《周易》的发源地；这里出土了世界上最大的青铜器——司母戊大方鼎。
公元前11世纪，商纣王将文王拘于羑里城（中国第一座有记载的监狱），文王在这里写出了闻名天下的《周易》。并且，易文化在后世得到了更大的发展，对中国产生了深远影响。公元前440年，西门豹在安阳实施了一系列富国强民的政策，使得安阳成为富饶之邦。此外，战国时期著名的政治家、外交家蔺相如降生于古相村，信陵君演绎了窃符救赵，还有项羽破釜沉舟、曹操邺城发迹、起义军雄踞瓦岗寨、三朝宰相韩琦三治相州、民族英雄岳飞精忠报国等名人逸事层出不穷。著名历史学家、诗人郭沫若曾在安阳留下了“洹水安阳名不虚，三千年前是帝都；中原文化殷创始，观此胜于读古书”的著名诗句。
周口 我的故乡 伏羲故都，老子故里</description></item><item><title/><link>http://example.org/wiki/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%9E%B6%E6%9E%84%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/wiki/%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E6%9E%B6%E6%9E%84%E7%9A%84%E6%80%9D%E8%80%83/</guid><description>一个场景 我们经常碰到这样的代码，业务逻辑和技术细节糅杂在一起，所有的代码都写在ServiceImpl里面，前几行代码是做validation的事，接下来几行是做convert的事，然后是几行业务处理逻辑的代码，穿插着，我们需要通过RPC或者DAO获取更多的数据，拿到数据后，又是几行convert的代码，在接上一段业务逻辑代码，然后还要落库，发消息…等等。
为什么项目变的越来越复杂？
可拓展差 面向过程 分层不合理（分层太多或太少都不行） 随心所欲(缺少规范的指导和约束) 一些讨论 需要一个 facade app Service
项目中真的 DO 和 PO 都需要么？
OrderService 和 OrderDomainService 对于方法的界限是什么？
架构的意义？ 架构是什么？应用架构的意义？
计算机系统的软件架构是构建系统所需要的一组结构，包括软件元素、他们之间的关系及两者的属性
降低项目复杂度
提升非功能需求
COLA 是什么？ COLA : COLA 是 Clean Object-Oriented and Layered Architecture的缩写，代表“整洁面向对象分层架构”。 目前COLA已经发展到COLA 4.0。
是一个整洁的，面向对象的，分层的，可扩展的应用架构，可以帮助降低复杂应用场景的系统熵值，提升系统开发和运维效率</description></item></channel></rss>